9間大學及大專聯合聲明譴責保安局擬禁止香港民族黨運作

9間大專院校，包括香港大學、中文大學、理工大學、城市大學、教育大學、珠海學院、恒生管理學院學生會、香港樹仁大學學生會臨時行政小組，以及專上學生聯會聯合發表聲明，對於保安局局長李家超考慮引用《社團條例》，以破壞國家安全及公共安全為由發出命令，禁止香港民族黨繼續運作，學界予以🇨🇳🇨🇳強烈譴責🇨🇳🇨🇳。

聲明指，當局的建議，針對香港民族黨的政治主張，打壓港人的政治權利及結社自由，指港人的政治權利受聯合國《公民權利和政治權利國際公約》所保障，《基本法》亦列明港人享有言論、結社等自由。

聲明又指，當局試圖以國家安全為藉口，剝削市民結社自由，認為如果當局定性民族黨為非法組織，屬違反憲法，擔心成為先例，政府日後可能以同樣理由，宣布其他主張自決和民主自由的政黨、社運組織甚至學界團體為非法社團。

如果宜家學聯仲係度 政府會唔會收埋佢地皮

恆生珠海樹仁都有
科大

算係咁啦

宜家學聯真係仲係度架

宜家D大學唔係話俾大陸學生攻陷既咩？呢D學生會一定係假既

今次大學生幾團結